【颱風追擊】1716號 瑪娃 MAWAR（18W）+ 1715號 珊瑚 SANVU（17W）#2

颱風追擊：熱帶氣旋瑪娃
1716號熱帶氣旋 瑪娃 MAWAR(18W)
來源：馬來西亞
意義：是馬來西亞高地品種的玫瑰花，花瓣比較大，常見於花園內。
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 各機構綜合預測

開鑼很重要，最後無事

颱風追擊：熱帶氣旋珊瑚
1715號熱帶氣旋 珊瑚 SANVU(17W)
來源：澳門
意義：珊瑚是一種堅硬物質，常用於珠寶首飾中。它是由無數細小的海產動物的骨骼積聚而成。澳門很多紀念品都以珊瑚造成。
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 各機構綜合預測

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請按實圖片並選擇使用瀏覽器模式查看最新圖片

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

舊帖文集合，方便大家翻查舊帖文中既資訊

【颱風追擊】1715號熱帶氣旋 珊瑚 SANVU（17W）

【颱風追擊】1715號熱帶氣旋 珊瑚 SANVU（17W）#2

【颱風追擊】1716號 瑪娃 MAWAR（18W）+1715號 珊瑚 SANVU（17W）

一路向北

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的專稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標

Hko每小時定位

2017/9/2
0200 21.2N 118.0E
0220 T1
0300 21.2N 117.9E W0.1
0400 21.2N 117.8E W0.1
0500 21.2N 117.5E W0.3
0600 21.3N 117.5E N0.1
0700 21.3N 117.4E W0.1
0800 21.3N 117.3E W0.1
0900 21.3N 117.3E STNR
1000 21.3N 117.2E W0.1
1100 21.3N 117.2E STNR
1200 21.3N 117.1E W0.1
1300 21.3N 117.1E STNR
1400 21.3N 117.1E STNR

呢個1001啱啱好

開鑼很重要

一路向西呀

廢老風

係紅隧塞緊車

兩個鐘stnr

好慢

啱啱好1001

淡友馬撚全面進場

[ATC]熱帶氣旋珊瑚/瑪娃航空交通集中討論區

停留即係就轉北

港女學識踩油未

lm

痴線
又停，食哂啲能量

停留愈耐，係唔係愈有利比副高西伸？？？

個人覺得佢嘅影子感覺仍然強烈

仲慢過廢老

個年仲係讀緊中學.... 打左11 個鐘十號風球 真係嚇到瀨屎.....

上岸前會唔會已經變咗低氣壓/消失咗

仲要食幾耐下沉

七長官

依家sts

報復式北移黎喇

唔好星期一8號呀，我請左假屋企整傢私

星期一 四號 放心

嘩 笑到我呢

未出世

你估依家十一月咩

真係平西?
大交合寫之2-3小時都係平西

中央氣象台幅圖係
西--->西北--->西--->北

停留儲氣

CMA 0.1N

瑪娃而家身處嘅海域風切對比之前增強左 切到瑪娃個結構開始變得唔平衡 同時瑪娃西面海域亦係高風切區域 再平西咁走或者會影響佢嘅發展

我唔理
我寧願佢TS登陸珠3角

Park car

已經開始北啦

時速0公里

北!

追定位姐

佢黎香港八波機會大唔大

完

50%

日本個珊瑚係咪4號走左架啦

GFS是認為高層往北登陸汕頭
底層卡住直到被蒸乾
廣東會不會吃豪雨就要看底層會不會帶上來

自已上JMA咪知

天滅澳門機會大唔大

好大，有成50%㗎

唔識揸車既下場

開個香港俾佢

登陸地點難以預測

八千轉兩咪車

珊瑚 幾時先登陸

初時移動緩慢 稍後西折

北北北!

西西西！

出現了

西行機會大

睇返當時約克既500hPa駛流圖，可以見到當時九州以南有個低渦頂住副高，而台灣附近有微弱既脊場稍為引導約克向西北移動

同現時瑪娃唔同既係，而家菲東副高勢力明顯較北較強，更加容易引導到瑪娃向北行

但我見到類似鞍型場

南 南 南 打和啦super

會唔會係佢自己d風切黎今年個個南海風都話風切影響到頭黎全部順利發展

按馬交風水靜心局局長預測 三號機會中等
Source：

話說我聽日下午2點飛機到當初睇會出事，家陣應該安安全全啦

Hko每小時定位

2017/9/2
0200 21.2N 118.0E
0220 T1
0300 21.2N 117.9E W0.1
0400 21.2N 117.8E W0.1
0500 21.2N 117.5E W0.3
0600 21.3N 117.5E N0.1
0700 21.3N 117.4E W0.1
0800 21.3N 117.3E W0.1
0900 21.3N 117.3E STNR
1000 21.3N 117.2E W0.1
1100 21.3N 117.2E STNR
1200 21.3N 117.1E W0.1
1300 21.3N 117.1E STNR
1400 21.3N 117.1E STNR
1500 21.4N 117.0E N0.1 W0.1

西北

答案係唔登陸, 直接海上消散,

一路向西

見到幅散雲系
增強既特徵

打和 super

求下你！西啊

而加keep 住正西北就perfect池

攬炒

應該都真係如大交合所料開始轉北啦

西北都係北

所以約克同瑪娃都行得好慢

海洋力量

條路徑婀娜多姿

繼續西北啦正啊！！
Btw點解個風方向改完 大交合條預側路徑都無郁過既

想佢聽日八號開唔到鑼

因為而家預測佢副高南面西伸
所以咪有北向量就又直角假身囉

睇佢速度
依家好慢

掂到汕尾當贏啦

去到尾應該有得八

CMA W0.1
升格STS

西0.1

行東北拿拿聲走啦
喂阿哥，
要出黎揾食家。。。

瑪娃已經增強為STS 而HKO仍然指出瑪娃會逐漸增強 證明瑪娃可能會進一步增強為TY
TY在香港200公里左右掠過對香港會造成一定程度威脅 如果瑪娃進一步偏西在香港近距南掠的話 對香港破壞更大
而HKO在9天天氣預報亦指出明天有狂風驟雨 離岸更加會吹起強風 可預期瑪娃對香港的影響逐漸在明天出現 明天天氣亦會轉趨惡劣 各位千萬不要掉以輕心 做好防風措施 避免造成損失

多謝分享

Noted.

TY是夢

JMA 一盤冷水照頭淋落盼風狗

又咪死返來珠三角

西到呢

東登好過西登

夠膽就打過黎

點解無論佢點向西行

天文台都話佢行返原本個path

當年風神

點解預測咁堅持北既?

大交合一改話遠離就向西

西到汕尾以南就可以西北啦

個風玩鳩大交合

西女人

HKO 一直都唔認佢偏西

其實而家大唔大機會掛8號？

難..

撚知咩屌你老母

有50冇50

大交合一話西佢就會北返

都幾大下..
有成50%

我睇到有49-51%

上次Park car又係咁

無呀

N0.1

Hko每小時定位

2017/9/2
0200 21.2N 118.0E
0220 T1
0300 21.2N 117.9E W0.1
0400 21.2N 117.8E W0.1
0500 21.2N 117.5E W0.3
0600 21.3N 117.5E N0.1
0700 21.3N 117.4E W0.1
0800 21.3N 117.3E W0.1
0900 21.3N 117.3E STNR
1000 21.3N 117.2E W0.1
1100 21.3N 117.2E STNR
1200 21.3N 117.1E W0.1
1300 21.3N 117.1E STNR
1400 21.3N 117.1E STNR
1500 21.4N 117.0E N0.1 W0.1
1600 21.5N 117.0E N0.1

樓梯級

n0.1

北!!!!

廢閪到

咁快又黎

N0.1 北極
W0.1 美國

已北，淡友全面進場
呢個風完全唔關我地事了

N0.1 廈門 W0.1 峴港

西南 來個u 字形直插菊花吧

準備開鑼

空氣極差

馬季開鑼誠哥邊會咁易俾你打風

西

風圈叠埋亂到不如唔好show

天文台都升sts 呢張圖強度咁低嘅

CMA N0.1

買大細都有圍骰啦
而家一係北一係西想點

啱啱學緊點，
點樣衡量風速達唔達8號風？

EC 係咪推後左登陸時間?
聽晚8點登陸
星期一 8點最接近香港?

四未

電腦預報通常低估強度

向西北

打和

SUPER

其實停滯後怎麼走關鍵是副高從什麼方向伸過來，看EC的預報南面北面都伸，所以總體方向還是西北到西北北了

總體還是西北方向移動，它有時間整合，有33米/秒的可能性。

副高有南伸可能，瑪娃很聰明，如果昨晚風力加強，相信會被西風帶勾走。

一時正西
一時正北

趕風撚 昐風撚 都比佢玩死

一齊屌

正西

兩個鐘北咁多

西pls

首先你要去天文台網頁了解
官方係如果處理熱帶氣旋來襲，
之後再來問吧

乜撚都比佢玩死

瑪娃西女人

Hko每小時定位

2017/9/2
0200 21.2N 118.0E
0220 T1
0300 21.2N 117.9E W0.1
0400 21.2N 117.8E W0.1
0500 21.2N 117.5E W0.3
0600 21.3N 117.5E N0.1
0700 21.3N 117.4E W0.1
0800 21.3N 117.3E W0.1
0900 21.3N 117.3E STNR
1000 21.3N 117.2E W0.1
1100 21.3N 117.2E STNR
1200 21.3N 117.1E W0.1
1300 21.3N 117.1E STNR
1400 21.3N 117.1E STNR
1500 21.4N 117.0E N0.1 W0.1
1600 21.5N 117.0E N0.1
1700 21.5N 117.0E STNR

Stnr

又停

個風又停，唔舒服就西埋一邊啦

好似係停咗喺度

有無咩誘因可以令個風加快番移速?

好慢啊

趕走珊瑚先
宜家咁慢法 分分鐘拖到星期一

又北又西咁...聽朝有冇機會3號風？

冇

天文台話星期日晚先login廣東東部

聽日有3號 不過係9月3號 你要唔要

要

珊瑚其實唔係愈走愈東喇咩？
反而個風近4-5粒鐘不停出現停低狀態

最接近係聽朝

我份工要呀屌
掛到七點都無問題架屌

打錯野

Chan ho.dha

洪欣係咪唔識踩極力子，轉唔到波

[認真]求入門級網上氣象教學。
利申：睇實體書會瞓著

越慢越好

岩岩先走, 但好似未上highway
珊瑚都入左鞍形場停左一日

MAWAR:珊瑚走未呀 等左副高好耐啦

請一路向西

仲諗住有假放 而家3號都冇

瑪娃JTWC BIN C之旅（18W）

#1 CPA TO HK：143km
#2 CPA TO HK：176km
#3 CPA TO HK：280km
#4 CPA TO HK：311km
#5 CPA TO HK：295km
#6 CPA TO HK：204km
#7 CPA TO HK：211km

不過照路徑睇可能3號都難喎

。8-10日，受热带系统影响，我省西南部有一次明显的降水过程，其余大部分市县多云转有（雷）阵雨局部大雨。

請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。

樓上

行快啲啦一路向北

唔好向西

西女人繼續西

行快啲啦
食哂下沉好辛苦

西過瑪嘉烈

北啊你老味!

終於有一個古惑的風誕生

西北gogogo

CMA表示副高午夜後會增強
但變數勁大

(澳門電台消息)廉政公署就氣象局有關颱風預報程序及內部管理展開專案調查，廉政專員張永春希望可於10月完成調查，並依法呈交行政長官，同時會將報告向社會公布。

張永春稱，這次一方面會審視在去年颱風“妮妲”後，廉署對氣象局跟進調查過程中所發現和提出在預報程序，尤其內部管理方面所存在問題和建議是否得到改善，另一方面是在颱風“天鴿”預報過程和管理方面所存在問題，以及領導層需否承擔責任。

張永春稱，廉署的行政申訴調查結論未具約束力，不會自動導致行政結果或結論，最終是否對有關人士提起紀律程序，由各個部門監督實體負責和跟進。但他相信廉政公署調查，特區政府和各個公共部門、社會都非常重視。(葉永貞 黃偉昌)

CMA STRN

又停左
條馬路冇車啊，行啦，去西邊呀

向北
冇八號
三號都未必有

一堆人叫西，另一堆叫北……想點?

中間位

西北 打和!

停多啲好呀

Super!

有冇人有圖睇返珊瑚點死

未死得晒向緊東北走

盼風撚vs趕風撚

咁e+係點行

聽日掛8號好似都機會唔大

冇退出啦

聽日3號

上JTWC睇

瑪娃：咁我唔行囉好未

Why not both

之前毒果, 日月吹到又話三連發, 又十號
依家連三號都可能冇

再停

Hko每小時定位

2017/9/2
0200 21.2N 118.0E
0220 T1
0300 21.2N 117.9E W0.1
0400 21.2N 117.8E W0.1
0500 21.2N 117.5E W0.3
0600 21.3N 117.5E N0.1
0700 21.3N 117.4E W0.1
0800 21.3N 117.3E W0.1
0900 21.3N 117.3E STNR
1000 21.3N 117.2E W0.1
1100 21.3N 117.2E STNR
1200 21.3N 117.1E W0.1
1300 21.3N 117.1E STNR
1400 21.3N 117.1E STNR
1500 21.4N 117.0E N0.1 W0.1
1600 21.5N 117.0E N0.1
1700 21.5N 117.0E STNR
1800 21.5N 117.0E STNR

真係好慢
btw 西啊！！

似係壞車, 搵人叫拖車啦

而家變到百家樂捉路咁樣

眼區收緊後，中心好似稍為向東調整

HKO 6點定位仍然係21.5N 117.0E

瑪娃：行西又話我西女人, 行北你班仆街又話我做咩向北上
屌你 我係咪都係雞係港女!唔撚行啦!

今晚過到116先諗8啦
Btw 今次個路徑係幾值得研究

拖車 (副高) 仲塞緊車
有排都黎唔到

西！

表示又要番工

呼籲駕駛人士切勿進入東沙地區

機場食曬

西女人動向難觸摸

帕卡呢度吹到黎前一日仲吹最多三號添啦

點解會STNR?咩現象?

拉埋手掣wor

禿頭先係真正南海颱黎架嘛

倘潛在氣旋「瑪娃」增強成颱風南掠或重演99年約克10號風球

頭條網 Headline Daily (新聞發布)-30 Aug 2017

約克呢

聽日開鑼, 大交合緊係..
唔畫去東咪算俾面

請繼續慢慢行+向西!

成個風停咗係到算點

珊瑚個wiki過左0747就冇人update

瑪娃表示好撚攰 要休息一下

唔夠油行，俾帕卡用晒

真係唔知佢停幾耐

拖車都塞緊車

瑪娃未來廿四小時的移動路徑非常關鍵，若移動緩慢程度比各國預測慢，可能真係會有機會存在以更南的緯度西折。

平西王

所以越慢越好

一於華麗轉身啦

岩岩珠海台1700張圖又向返西行。。。又西又北，想點?

女人心 海底針

迷失方向……

臭西港女

隔幾個鐘無睇勁咗咁多

個形狀愈嚟愈靚

點解天鴿可以一日內上強颱
呢隻仲係 sts?

點解人地190cm高你得170

十字步咁

女人差唔多啦

照睇就嚟唔到香港

廣州都有26%

西女人 瑪娃

有冇機會突然消散？
留名學野

睇壞腦

開始靚仔了

好失望 3號都冇

成個地中海阿叔咁
你J埋我果份

停

係咪STNR

係

其實去到咁近岸邊, 個方向預測都幾準同定左位, 變向既機會好微.....

停完未

預唔預都佢停先

過去高登個邊睇下

韋森特:???

做乜鳩

08風神???????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????

光頭

關鍵係聽日凌晨副高會唔會真係增強

我第一次對路徑冇把握

好樣衰

我想佢打得成 但越睇越無期望

我都想打得成 唔係聽日可以唔洗番工

Hko每小時定位

2017/9/2
0200 21.2N 118.0E
0220 T1
0300 21.2N 117.9E W0.1
0400 21.2N 117.8E W0.1
0500 21.2N 117.5E W0.3
0600 21.3N 117.5E N0.1
0700 21.3N 117.4E W0.1
0800 21.3N 117.3E W0.1
0900 21.3N 117.3E STNR
1000 21.3N 117.2E W0.1
1100 21.3N 117.2E STNR
1200 21.3N 117.1E W0.1
1300 21.3N 117.1E STNR
1400 21.3N 117.1E STNR
1500 21.4N 117.0E N0.1 W0.1
1600 21.5N 117.0E N0.1
1700 21.5N 117.0E STNR
1800 21.5N 117.0E STNR
1900 21.5N 117.0E STNR

痴線

行得仲慢過廢老

豉油我又豬了....

化完妝未

做乜勁，扭下扭下咁

係咪聽日8號機會唔大

女人係咁

有種停係到24小時

最近7個鐘行0.2N 0.1W
即係差唔多3km/h

愈停得耐，愈大機會轉向西

廢老+女人

臭西

妹吓妹吓老淫娃

帕卡 38km/h

停係度吸下熱啦

上次柏卡就超速駕駛
今次個西女人就行下停下

肯郁未

20:00西向量

柏卡=子彈颱
瑪娃=廢老颱

要出門
唔想落大雨出去
西女人

老女人跳十字步

逐格去

又西,又北

行21個鐘都唔夠人哋1個鐘

2000 21.5N 117.0E STNR[/quote]

[/quote]

冇移動過

Hko每小時定位

2017/9/2
0200 21.2N 118.0E
0220 T1
0300 21.2N 117.9E W0.1
0400 21.2N 117.8E W0.1
0500 21.2N 117.5E W0.3
0600 21.3N 117.5E N0.1
0700 21.3N 117.4E W0.1
0800 21.3N 117.3E W0.1
0900 21.3N 117.3E STNR
1000 21.3N 117.2E W0.1
1100 21.3N 117.2E STNR
1200 21.3N 117.1E W0.1
1300 21.3N 117.1E STNR
1400 21.3N 117.1E STNR
1500 21.4N 117.0E N0.1 W0.1
1600 21.5N 117.0E N0.1
1700 21.5N 117.0E STNR
1800 21.5N 117.0E STNR
1900 21.5N 117.0E STNR
2000 21.5N 117.0E STNR

水温不停跌

冇移動過[/quote]

原地咁耐 會唔會自己散埋？

又stnr
完啦好嗎

STNR

4點鐘唔郁

吸太耐 會唔會就咁消失

食屎啦
好撚焗呀

搞邊科

未咁快

越慢越好呀雖然好悶

自然消散？

唔會嘅

你岩

咁又唔會 夏天好難消散 只係唔會增強姐

秋天既話真係
好彩仲係夏天

韋森特:????

會唔會停到自己消散

拖車凌晨先黎
慢慢等

唔同 唔可以咁比

新手一問，我想問下點解停得太耐會自動消失嘅？

潛熱

副高幾時到

其實唔會既 除非環境真係極差

我屌....快撚Ｄ啦好嗎

天文台又話聽日朝早唔會掛三號一時又話星期日八號，一時又話唔掛，比佢玩撚死

點解咁想佢快

乜撚野星期日八號

天文台幾時講講星期日8號？

天文台幾時講過星期日會8 號 ?

😭星期一唔好打風呀，我唔想冇左個Visit

星期日好似3號喎

天文台個日曆話

最好成晚stnr

韋爺

毒果話吓嗎

麗質郁少少w其實好d

平西慢慢行

唔通拖到星期一都未行

unhealthy wind

上個禮拜

你一係停到星期一晚先郁 一係郁快啲

明明星期日3號

有冇可能停咁耐？

如果路徑翻炒韋爺係未會變直襲

天文台又話不大

聽日係咪3號到天文台話事架咩？

天文台月曆寫明星期日3號喎

上帝琴日報夢比我, 聽日三號.

自膠
LOGIC FAIL

報錯夢

聽日唔係3號我切j

胸大係有罪

前日上帝話我知下星期八號

留名掛8號

睇傳媒鳩up 就當天文台

我9up下咋

W+CMG 垃圾

屌，柒左添

想問

我明白現階段點解停得越耐越好
但記得之前有巴打講過當個風停得太耐，吸哂啲能量都唔行就會有反效果令個風減弱

咁現階段個風停咁耐會唔會吸哂
求指教

成班冇腦去信毒果, 毒果講嘅又入天文台數

Unhealthy unwind

有可能係今年最勁既風

夏天頂多唔夠比佢增強姐

冇可能

有無網站可以了解多D "W+CMG "

勁慢就有份

我都係得個表可以話你知係咩黎

可唔可以要個表 我係呢方面零認識
希望可以自學一下

死都唔肯西調個forecast

今年西北太平洋應該依然喺天鴿 好似最後喺cat2登陸
除非極速增強超過cat3啦

is 鹿

上面比左 唔明就問啦

今年最強係奧鹿

Sor自

係唔係WMG就最勁呢?

CDG先係

浪費曬潛熱

and

即係最上係最廢 最下係最強?

三號有撚用咩

睇雲頂就係

唉

今年無乜cat4 cat5

雲頂溫度越低 一般嚟講越強

無CDG基本上睇都唔想睇

2013天兔雲頂溫度大概-80
海燕有零下90

宜家佢W+CMG都唔係好垃圾姐

89.2

係垃圾

咁都記得

低CDG一級都係垃圾 ?

鴿都有 Around -80

無知一問 聽日有冇機會3號波

W環呢問題係

用到 唔太準咁解

咁係唔係出左眼先好用德法分析呢?
德法真係好複雜

下星期5一定8號

講到悶

點解可以有咁多依啲人

第一次已經唔好笑
而家仲講呢個所謂笑話就真條

聽日會行山 應該冇問題？

其實我講緊, 點解可以有咁多 衝入嚟問掛唔掛幾號幾號嘅人

其實個gag已經講到好爛
咩聽日一定係3號 禮拜五8號
班人係咪以為自己仲好幽默

完全唔建議1號風球下行山

邊個負評我呀 對質吖

會中暑你信唔信

Hko每小時定位

2017/9/2
0200 21.2N 118.0E
0220 T1
0300 21.2N 117.9E W0.1
0400 21.2N 117.8E W0.1
0500 21.2N 117.5E W0.3
0600 21.3N 117.5E N0.1
0700 21.3N 117.4E W0.1
0800 21.3N 117.3E W0.1
0900 21.3N 117.3E STNR
1000 21.3N 117.2E W0.1
1100 21.3N 117.2E STNR
1200 21.3N 117.1E W0.1
1300 21.3N 117.1E STNR
1400 21.3N 117.1E STNR
1500 21.4N 117.0E N0.1 W0.1
1600 21.5N 117.0E N0.1
1700 21.5N 117.0E STNR
1800 21.5N 117.0E STNR
1900 21.5N 117.0E STNR
2000 21.5N 117.0E STNR
2100 21.5N 117.0E STNR

停到幾時

對住班衝入嚟問掛唔掛幾號嘅人嘅一貫答法嚟 唔係用嚟幽默

郁啦你隻閪女人

五連STNR

今日已經焗到嘔，行平路都想暈，仲行山，真係咁想坐直升機?

愈耐愈好

停幾耐呀

個風係咪跛

變左星期一早上最接近

你個野壞咗啊

副高

韋哥

開始覺得依個風有d好笑

點解可以STNR咁耐

連廢老行街都快過佢

多得成班垃圾問聽日幾多號姐

仲有50%都係，
用嚟應付X號機會大唔大

不過呢個唔係gag，一定中

就係以前完全無研究過德法 想係呢排研究下

咁樣會唔會自己消散

其實德法將TC 既 pattern分左做幾類，詳情你可以睇睇step2
1. curved band: 典型螺旋雨帶pattern，大部分初生擾動既樣，條band圍住中心愈多就愈強
2. shear pattern: LLCC被切離強對流時使用，LLCC距離強對流愈近就愈強
3. eye pattern: 有風眼時使用，比較圍起中心既對流既強度同埋眼區雲頂溫度，眼區溫度愈高+圍起眼區既溫度愈低->愈強
4. embedded center: 未有風眼，但明顯見到中心完全被強對流覆蓋且有旋轉，雲頂溫度愈低愈強
如果以上4種都唔適用而又有一pat強對流疑似覆蓋住LLCC，當係CCC pattern

以上只係好簡單既介紹，德法仲有好多其他細節，但一般黎講，德法經過多年既演變，唔同機構唔同人而家都有稍為唔同既做法，因此同一張衛星相唔會話得一個答案

前面有討論過, 冇事嘅

停左咁耐 南海水溫唔夠佢上TY？

唉屌可唔可以唔好星期一先到呀

破記錄？

瑪娃：等埋副高

等拖船

副高死左啦仲等

STNR

屌你老母座標啦仆街

馬來西亞淫娃俾人玩壞咗

有d韋森特影子

星期一8號

有約克韋森特 整埋張天鴿啦

盲撚左

hi有聲

瑪娃停滯個位明顯比佢地東

星期一

聽日會唔會掛到3號風球

呢樣真 其實過咗汕頭未

50%機會

有雷雨區係東面移迎

屌唔係又通宵更黎打風掛

眼區似乎重新調整返去汕頭以南

stationary咁耐係咪大凶之兆

之前係邊

未 汕頭116.7E

睇黎西移左

終於有啲希望

珊瑚正式收皮

環流調整姐，不用怕

如果屬實
再加行咁慢
星期一唔是無機會

終於有人理個風界毒撚

之前既紀錄入面
最長時間唔郁既颱風可以維持幾耐呢個狀態?

珊瑚係咪溫颱黎？

我想請教下，點解個風停得越耐，會越易向西走？同埋原地唔郁，風速會越來越大？

聽日8唔8號到？

估計會有人再問甚麼是STNR

無人咁講過wor

要放喺啲圖度

放都無人睇啦

原來有
第一頁
STNR-滯留不動
盲㗎
唔睇第一頁

其實日際變化對路徑有咩影響？

碰！

摃

副高現正顯著西伸

西啊 炸胡

搶槓！
十三么

嚟唔切架啦

同市長一樣食春藥

放心，聽日3號

12z 500hpa 探空
香港 5870
清遠 5870
汕頭 5860
廈門 5860
石垣島 5900
贛州 5890

過去數小時瑪娃移動相當緩慢。按照現時預測路徑，瑪娃於今晚至星期日早上與香港保持一定距離。星期日早上改發三號強風信號的機會不大。

珊瑚收皮>副高西伸>瑪娃轉向西北
劇本

放心，聽日全日3號

聽日一定係3號

劇本： 原海消散

12UTC

反而想知聽日係咪好大機會全日落雨

低緯西伸

今次不寄厚望

屌你3號

咩叫鞍型牆

等到啦

有無人有KMA睇副高條link

大家唔洗問，可靠消息，聽日午夜12點前都會係三號

聽日唔係3號我切

唔好咁柒啦你

真係好煩 樓上又有幾個
我明你地覺得成日問會唔會3號8號既人好煩
但你唔理佢/派粒膠咪算 何苦成日拎d十年爛gag出黎 你唔嫌爛我都打冷震

Hko每小時定位

2017/9/2
0200 21.2N 118.0E
0220 T1
0300 21.2N 117.9E W0.1
0400 21.2N 117.8E W0.1
0500 21.2N 117.5E W0.3
0600 21.3N 117.5E N0.1
0700 21.3N 117.4E W0.1
0800 21.3N 117.3E W0.1
0900 21.3N 117.3E STNR
1000 21.3N 117.2E W0.1
1100 21.3N 117.2E STNR
1200 21.3N 117.1E W0.1
1300 21.3N 117.1E STNR
1400 21.3N 117.1E STNR
1500 21.4N 117.0E N0.1 W0.1
1600 21.5N 117.0E N0.1
1700 21.5N 117.0E STNR
1800 21.5N 117.0E STNR
1900 21.5N 117.0E STNR
2000 21.5N 117.0E STNR
2100 21.5N 117.0E STNR
2200 21.5N 117.0E STNR

六個鐘唔郁

六小時了

企定定係到

仲未肯行

六連STNR

等副鳩全面進場

12未有,睇00

可唔可以教我點由主頁入 成日都唔記得

留名十連STNR

其實以前有冇風幾個鐘都無郁過

佢腳仔軟未

約克 韋爺

行啦死八婆老女人

對上隻鹿 係日本海兜來兜去

搞呢個gag既目的唔係為搞笑，而係要串d問幾號波既人。
同屌表情撚/5p字既意義一樣，係一個傳統。

副高最快幾時西伸到？

含啦瑪娃

慢慢黎
星期一靠你

幾精彩 珊瑚動向

東太平洋又有新活動

今年珠江口發力

啲風暴可以形式幾多個

唔使再問啦
過去數小時瑪娃移動相當緩慢。按照現時預測路徑，瑪娃於今晚至星期日早上與香港保持一定距離。星期日早上改發三號強風信號的機會不大。

似唔似海馬

呢個好玩好多

呢個慢d 副高西伸 可能會一樣

馬交合要掛多兩日一號波先破到最長記錄

會唔會好似尋晚凌晨咁 唔聲唔聲掟彎

唔聲唔郁

我都想知，我淨係識開firebug改select option value入

想問下個風長期咁慢
會唔會突然加速到好似帕卡咁
有d咩因素可以影響佢快慢？

引導氣流

乜都唔使做

咁搞法星期一...

乜都唔識
入黎想問下各位聽日大唔大機會掛3號？
因為聽日有活動想預下會唔會cancel

東太 西太

會唔會企企下收左皮

唔會啦

邊樹睇到東太

真心好奇問，點解佢可以慢到禁，有無人解釋到？
利申：天文學白痴，因為近排好多風所以好奇同比西女人吸引左。

我地既東邊 咪姐係東太平洋

首先天文係觀星既
之後佢唔行係因為無引導氣流

究竟今年搞乜,啲風排住隊入南海,仲要有節奏咁入

唔知關唔關事

如果星期一都好d
星期二先黎既話澳門慘啦
天文大潮

東太

係咪要睇地球距離太陽幾遠 地球表面溫度越 厚積雲會越高同越大舊
仲要計下月球引力

只係學好少 atmosphere 知點解有雲 有雨
但完全唔知點樣推測 我真心覺得做天文既人好勁

唔該哂答得好詳盡

未來幾個鐘機構應該有機會將定位向東北方調整一下。

咁都有得笑

天文同有雲 有雨無關wor
天文同太空既野先有關

好神奇

唔使客氣

最多都係死, 其實無咩問題

睇黎你仲係唔明自己搞錯左天文同氣象

敢問火星天氣屬於天文定氣象

天文台有冇話之後重會有幾多個風？

天文入面既氣象

天文台冇水晶球

火星既地質呢？

天文入面既地理

馬交有

好似係鬼仔嚟喎

中心風力禁廢幾

咁睇上到北緯21.8

太空垃圾呢？

北到去北韓

天文入面既環保

自己死好，唔好要人冒險去救

市長食左過期春藥

北極

巫婆

天文台因乜解叫天文
唔跟台灣、支那叫法
真心想知

發現掛風撚變左種
一入黎一定係話「乜都唔識」「sorry 無追post」
之後先問聽日會唔會幾號波
以為咁樣會誠懇啲
人唔笑狗都吠
呢度無人係大交合決定掛唔掛波果個
要問就打去大交合問
俾埋電話你：1878200
尊重下個post 啦掛風撚

第一個天文台台長係天文學家? 要等市長答

第一個台長係天文學家

太空人呢？

天文入面既廢青

嗰個年代 會唔會只係翻譯錯誤

其實天文台個網都講唔少天文類既野
日蝕月蝕金星凌日果堆
可能少啲人知

對比台灣其實天文台算冇改錯名

可能係
依家英文嘅observatory 真係天文台嚟

天文 x 氣象

提出成立果個係天文愛好者 真係觀星嗰種
創台果幾個人又係工程師同天文學家
當然第一個台長係天文同物理學家

參考澳門，
天體物暨氣象局

唔使問大交合啦 星期日肯撚定3號

配合返掛風撚中意問問問惟有俾個途徑佢地問

但係大交合玩埋地震

N0.1
葡萄糖

地球都係太陽系一份子，當埋一份啦

Observatory's early history@B.Y. Lee

佢打算用張卡用到幾時?

瑪娃你仲懶過啲法國人

10：00 都冇移動

用完

差空氣指數唔係

移動了

向北lu

果然香港賽馬會力量不容忽視

Hko每小時定位

2017/9/2
0200 21.2N 118.0E
0220 T1
0300 21.2N 117.9E W0.1
0400 21.2N 117.8E W0.1
0500 21.2N 117.5E W0.3
0600 21.3N 117.5E N0.1
0700 21.3N 117.4E W0.1
0800 21.3N 117.3E W0.1
0900 21.3N 117.3E STNR
1000 21.3N 117.2E W0.1
1100 21.3N 117.2E STNR
1200 21.3N 117.1E W0.1
1300 21.3N 117.1E STNR
1400 21.3N 117.1E STNR
1500 21.4N 117.0E N0.1 W0.1
1600 21.5N 117.0E N0.1
1700 21.5N 117.0E STNR
1800-2100 21.5N 117.0E STNR
2200 21.5N 117.0E STNR
2300 21.6N 117.0E N0.1

淡友馬撚全面進場！

北咗0.1

molamola n啦 死啦

今次真係廈門啦

上海

西西西

又話西伸既

天津

峴港呀

會伸得咁快架咩

好想個風撚死大交合

瑪娃JTWC BIN C之旅（18W）

#1 CPA TO HK：143km
#2 CPA TO HK：176km
#3 CPA TO HK：280km
#4 CPA TO HK：311km
#5 CPA TO HK：295km
#6 CPA TO HK：204km
#7 CPA TO HK：211km
#7 CPA TO HK：219km

調整定位啫，唔使擔心

要zoom 到香港都唔見埋啲點先無痴埋一舊

瑪娃JTWC BIN C之旅（18W）

#1 CPA TO HK：143km
#2 CPA TO HK：176km
#3 CPA TO HK：280km
#4 CPA TO HK：311km
#5 CPA TO HK：295km
#6 CPA TO HK：204km
#7 CPA TO HK：211km
#8 CPA TO HK：219km

有變數,N>w>n>w
如果真係就好笑

副高返黎啦但呢個形態

庫頁島

可唔可以教下點睇副高 同埋點叫靚唔靚?

中南海

南面西伸

北韓
一路向北

大局巳定 玩完啦

西呀！西呀！西呀！
乖啦！

北

風會沿住副高行，但咁樣夾住真係唔知點行無下面就一般7字形副高推個風向西北

佢既移動路線係勁北 勁西 勁北 勁西 再勁北....

照咁睇聽日7點會唔會有可能落哂所有風球？

有排都未到CPA 點落

自己上天文台睇下聽日7點個風係邊先

STNR到聽朝

睇佢唔透
仲要停左咁耐又北返

一日睇一次個路線圖
咁痴線 一係北盡 一係西到盡

拉返暈都叫西北咁行

拉大張圖睇番沿岸數字唔強，暫時應該都係北行。

東北

西啊

你恨風恨上腦

你睇下佢個名

我就係睇到先咁講

好難打過黎喎

一路向西就ok

GG

馬會嘅勝利

唔落雨就咩都好

啱 最高嗰支旗仔先35kts 換翻先得大約65km/h 大交合仲要係用10分鐘平均計 係咪真係有sts

而家中心風力弱到澳門人都唔驚

東北 吹去台北

老師又中

可以一號完場了

Agger

西！西！西

冇架啦 唔洗叫

又向番北

可唔可以8號阿,唔想返工

西女人 返黎呀

辭工幫到你

點解佢啲走向可以咁cls

3號了

0000 3

仲諗住有啲嘢睇添
可唔可以嚟多個直角假身

西！西！西！

仲要東北

今日3號 100%

NE0.1

Hko每小時定位

2017/9/2
0200 21.2N 118.0E
0220 T1
0300 21.2N 117.9E W0.1
0400 21.2N 117.8E W0.1
0500 21.2N 117.5E W0.3
0600 21.3N 117.5E N0.1
0700 21.3N 117.4E W0.1
0800 21.3N 117.3E W0.1
0900 21.3N 117.3E STNR
1000 21.3N 117.2E W0.1
1100 21.3N 117.2E STNR
1200 21.3N 117.1E W0.1
1300 21.3N 117.1E STNR
1400 21.3N 117.1E STNR
1500 21.4N 117.0E N0.1 W0.1
1600 21.5N 117.0E N0.1
1700 21.5N 117.0E STNR
1800-2100 21.5N 117.0E STNR
2200 21.5N 117.0E STNR
2300 21.6N 117.0E N0.1

2017/9/3
0000 21.7N 117.1E N0.1 E0.1

點解個風可以唔郁咁耐

個風咩事 東北

下......
東北

追返風場圖個中心

東乜撚野呀

Bye bye瑪娃

真係估你唔到 向東都有

追定位啫⋯⋯⋯⋯⋯⋯

不過照睇都係北架啦

星期一大家準備返工

呢個風好撚頹
追到無癮

玩撚完

各層的駛流都一致，看得很清楚了。現在瑪娃的開始有多少偏東路徑，是西至東氣流所致。

副高包住瑪娃引致東向氣流？

上次阿邊個向南都有啦

Hko每小時定位

2017/9/2
0200 21.2N 118.0E
0220 T1
0300 21.2N 117.9E W0.1
0400 21.2N 117.8E W0.1
0500 21.2N 117.5E W0.3
0600 21.3N 117.5E N0.1
0700 21.3N 117.4E W0.1
0800 21.3N 117.3E W0.1
0900 21.3N 117.3E STNR
1000 21.3N 117.2E W0.1
1100 21.3N 117.2E STNR
1200 21.3N 117.1E W0.1
1300 21.3N 117.1E STNR
1400 21.3N 117.1E STNR
1500 21.4N 117.0E N0.1 W0.1
1600 21.5N 117.0E N0.1
1700 21.5N 117.0E STNR
1800-2100 21.5N 117.0E STNR
2200 21.5N 117.0E STNR
2300 21.6N 117.1E N0.1 E0.1

2017/9/3
0000 21.7N 117.1E N0.1
0100 21.7N 117.1E [red]STNR

散band，馬照跑，舞照跳

Hko每小時定位

2017/9/2
0220 T1
0300 21.2N 117.9E W0.1
0400 21.2N 117.8E W0.1
0500 21.2N 117.5E W0.3
0600 21.3N 117.5E N0.1
0700 21.3N 117.4E W0.1
0800 21.3N 117.3E W0.1
0900 21.3N 117.3E STNR
1000 21.3N 117.2E W0.1
1100 21.3N 117.2E STNR
1200 21.3N 117.1E W0.1
1300 21.3N 117.1E STNR
1400 21.3N 117.1E STNR
1500 21.4N 117.0E N0.1 W0.1
1600 21.5N 117.0E N0.1
1700 21.5N 117.0E STNR
1800-2100 21.5N 117.0E STNR
2200 21.5N 117.0E STNR
2300 21.6N 117.1E N0.1 E0.1

2017/9/3
0000 21.7N 117.1E N0.1
0100 21.7N 117.1E STNR

過去十二個鐘八個 STNR

西馬侖嘅感覺

西馬侖係深秋
依家係初秋

都喺反高潮完場

停咁耐隻淫娃中心風力先得90kph，晏晝仲有人當佢韋爵爺二世咁J

CDO 都無
點增強呀

其實佢同人一樣企得耐郁兩步係人都會架啦

北果0.1 西果0.1

其實佢只係唸緊去邊度遮

唔代表咩啦

來來去去都係果個位附近

平時唸野唸到入神都會行黎行去啦

有巴打話水溫低咗
咁樣增強唔到是常識吧
同埋天鴿帕卡都搶走好多南海能量

天鴿

瑪娃

同一個位差咁多

瑪娃好醜樣

點解淫娃咁廢

CMA W0.1

個風轉咗三次90度

無啦啦圍左一圈

想點呀女人
開始覺得個風有啲煩

比你班契弟扑到攰

想問下CMA都有雷達睇到個風既中心位置
點解都仲要追定位？

珊瑚好似靚仔翻啲

HKO W0.1

假希望

因為真係有向西微移

屌已經食足幾日下沉

又東又西又北又停

下沉好辛苦啊，收皮啦好嘛屌你老母

昐風友 全面進場

Hko每小時定位

2017/9/3
0000 21.7N 117.1E N0.1
0100 21.7N 117.1E STNR
[size=6]0200 21.7N 117.0E[/size=5] STNR

淡狗,全面進場!

Hko每小時定位

2017/9/3
0000 21.7N 117.1E N0.1
0100 21.7N 117.1E STNR
0200 21.7N 117.0E W0.1

呢個風真係好煩
扭扭擰擰

會唔會有奇蹟

屌下報9成9又行正北
北姑點識守寡

今日早上改發三號強風信號的機會不大。隨後是否需要改發三號強風信號則視乎瑪娃的路徑及強度變化。

係就快D走啦.....去邊無所謂.....同我消失!!

消失撚全面進場

W -> N -> W -> N -> W

打機咩

跳舞機

禁到Keyboard都壞

吖咦吖咦吖～

我唔信朝早會三號

唔打就走啦仆街 焗撚到抖唔到氣

阻住地球轉

已經三號左

2017-09-03 01:50
八站十分鐘平均風速
啟 德 7
赤鱲角 6
青 衣 3
流浮山 2
長 洲 1
西 貢 1
沙 田 1
打鼓嶺 0

八站十分鐘最高陣風
啟 德 12
赤鱲角 8
青 衣 7
長 洲 5
流浮山 4
西 貢 2
沙 田 1
打鼓嶺 0

圖例：
<40 km/h 強風以下風速

咁低級既笑話就咪再講啦

差個南就齊晒

bitch

陣間再東過

下一報就南

西南

會唔會咁癲呀, 東南西北都有

個風啱啱形成嗰陣咪已經南過

如果聽朝7點三號腸油依個巴打

偉恩笑而不語

無目標, 完全唔知自己想點

全面進場

個名改得好
聽日跑馬呀

做人無目標 同瑪娃有咩分別

Hko每小時定位

2017/9/3
0000 21.7N 117.1E N0.1
0100 21.7N 117.1E STNR
0200 21.7N 117.0E W0.1
0300 21.8N 117.0E N0.1

真係N0.1

西女人
過黎啊

睇到悶 西北西北停繼續西北西再停

快快趣上岸啦

樓主係咪三個weekend都唔夠訓

真係想兜巴車埋去
臭女人

本身夜貓黎

假眼

Molamola

坐緊飛機返黎 sosad

UNCLE

表哥

瑪娃JTWC BIN C之旅（18W）

#1 CPA TO HK：143km
#2 CPA TO HK：176km
#3 CPA TO HK：280km
#4 CPA TO HK：311km
#5 CPA TO HK：295km
#6 CPA TO HK：204km
#7 CPA TO HK：211km
#8 CPA TO HK：219km
#9 CPA TO HK：167km

被人用bb彈槍射穿左

Hko每小時定位

2017/9/3
0000 21.7N 117.1E N0.1
0100 21.7N 117.1E STNR
0200 21.7N 117.0E W0.1
0300 21.8N 117.0E N0.1
0400 21.8N 116.9E W0.1

N->W->N->W->N

最後12小時機會

西呀

不了

256雷達見到核心部份啦
但應該未見到中心

Hko每小時定位

2017/9/3
0000 21.7N 117.1E N0.1
0100 21.7N 117.1E STNR
0200 21.7N 117.0E W0.1
0300 21.8N 117.0E N0.1
0400 21.8N 116.9E W0.1
0500 21.8N 116.9E STNR

你欲停

又停屌

算唔算係最靜既颱風Post

唔算 之前有d北上日本消散埋都未爆post

睇返#1
02:00既低層輻合同高空幅散都唔高，係唔係即係環境不利於個風增強?
低層輻合

高空幅散

Hko每小時定位

2017/9/3
0000 21.7N 117.1E N0.1
0100 21.7N 117.1E STNR
0200 21.7N 117.0E W0.1
0300 21.8N 117.0E N0.1
0400 21.8N 116.9E W0.1
0500 21.8N 116.9E STNR
0600 21.8N 116.8E W0.1

(9月3日05:45 更新)
香港天文台發出最新熱帶氣旋警報
一號戒備信號，現正生效。
表示有一熱帶氣旋，在香港約800公里內，可能影響本港。
在上午6時，強烈熱帶風暴瑪娃集結在香港之東南偏東約280公里，即在北緯21.8度，東經116.8度附近，預料向西北偏北方向緩慢移動，大致移向廣東東部沿岸，並逐漸增強。

0.1W

櫻B又成晚都冇得瞓
可憐豬

其實我有訓

較鬧鐘？

每次訓50分鐘?

睇條路徑 痴撚線

唔係個個鐘都訓
大概睇完三點果報訓左一個鐘多d
應該一陣會再眠多下
其實每次有風追自動識彈起身

辛苦晒

又向番西北

瑪娃係咪飲醉左

平西

北!!!

又STNR

以為會今日開始個天氣會差
又好似唔多覺

行慢啲好啊

依度落緊大雨

依度姐係邊度

繼續食下沉

啱

粉嶺勁大雨

我夢見若下午開始採取偏西路徑移動 城交風勢可能開始加強

又西番，屌扭扭擰擰

青衣頭先黃色暴雨咁

按衛星影像推斷，副膠已抵達廣東與福建交界

W0.1

Hko每小時定位

2017/9/3
0000 21.7N 117.1E N0.1
0100 21.7N 117.1E STNR
0200 21.7N 117.0E W0.1
0300 21.8N 117.0E N0.1
0400 21.8N 116.9E W0.1
0500 21.8N 116.9E STNR
0600 21.8N 116.8E W0.1
0700 21.8N 116.8E STNR
0800 21.8N 116.7E W0.1

W

快啲過黎比我屌風眼

明日打工仔上班的機會不能排除

凌晨打風，訓醒番工

預左要返工
除非咁既環境仲增強到

增強到都係上班的機會不能排除

天文台高級科學主任李淑明表示：「『洛克』環流相對比較小，所以要它很接近香港距離，它對我們威脅會最大。有實際錄得烈風觀測，無論石油平台、浮標及船報告，都證實『洛克』中心附近有烈風。基於安全考慮，即使再來一次，都會有需要發八號熱帶氣旋信號。」

交合條track就黎變2字

瑪娃中心附近有冇烈風都成問題

走阿

同埋星期一 真係會手緊少少先掛8

Chan ho.gdp
天光已經遠離左

風場掃到有

若瑪娃速度增加及轉趨穩定，明日打工仔上班的機會不能排除

我記得早十年八年有個風係返兜香港
個風仲有無人記得

帕布

預左啦
邊有咁長命

葡萄糖特約：亂up
似乎在葡萄牙100公里內掠過的機會顯著增加

岩岩google咗，仲要番兜之後先掛到八號

天滅

E癲猿

又玩十字步你

停留

瞓醒又西左
但無咩增強到

Hko每小時定位

2017/9/3
0000 21.7N 117.1E N0.1
0100 21.7N 117.1E STNR
0200 21.7N 117.0E W0.1
0300 21.8N 117.0E N0.1
0400 21.8N 116.9E W0.1
0500 21.8N 116.9E STNR
0600 21.8N 116.8E W0.1
0700 21.8N 116.8E STNR
0800 21.8N 116.7E W0.1
0900 21.8N 116.7E STNR

西利

繼續停

近24小時行左100km左右 強度又冇乜點郁
聽日都唔知登唔登陸到
大交合點預測佢會今晚登陸？

數值預報再經人手修正既預測

22度了

如果拖到星期二先到

等bin c??

會原海消散！

呢個風 會唔會創下 天文台 最長掛1號風記錄？

老闆，行啦好嗎
唔好浪費南海資源

零機會

想問下，我一陣12:40機係台北返香港，會唔會有影響

肯定唔會
瑪娃算老幾

浪費南海資源

日際變化對路徑有咩影響？

會呀 唔好撚番黎香港添

口交部出口啦

呢個鐘又北左

問airline 啦 on9

起碼不是問STNR點解

心情好反覆
副高做嘢未

唔一定係個風影響架，啲乘客好似你咁on9都會影響到班機

行得慢又唔識增強有咩咁好
依家根本起碼要係颱風級

係唔係因為水溫唔夠熱
個風唔夠能量加強?

雖遠必豬

行得慢等副高

捨得行未

瞓醒又平西

咁快行做乜

2002

最近一報又黎破處式北移0.1
副睪要黎？

副高幾時到？

1001

2007

995

瞓醒未呀你

998